title: Yarn Schedule
date: 2018-12-23 10:45:39
categories: yarn

tags: [yarn]
---



[原文链接](https://www.cnblogs.com/double-kill/articles/8979779.html)

FairScheduler/CapacityScheduler



采用层级树的方式，FairScheduler通过这样一棵资源树，维护了整个集群的资源使用情况。资源树中的每一个叶子节点都挂载了此时正在这个队列上运行、或者正在申请运行的应用。FairScheduler只需要对这个树进行适当遍历，就可以知道任何一个资源队列当前有哪些应用在运行、队列当前还剩下多少资源、已经使用多少资源等



###心跳调度

NM通过心跳的方式定期向RM汇报自身状态，





###持续调度



